{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032574",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0058703",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "타양서원\n\n(陁陽書院)"
    },
    "text": "陁陽書院 \\n\n慶尚北道安東市にあるこの書院は、朝鮮後期の三人の学者であるソン・ホンリャン、キム・ジャス、ユ・ジュンオムの先祖を追悼するために建てられました。1741年に地方儒林の公議によって創建され、彼らの位牌が祀られました。この書院は、先賢への敬意と地方の教育に貢献してきた存在であり、1868年の大院君の命令により撤去されました。しかしその後、1948年に儒林の手で再建され、再び先祖を配向することとなりました。境内には尚賢祠、誠敬堂、チョン・ボン、東斎などの建物があります。尚賢寺にはソン・ホンリャン、キム・ジャス、ユ・ジュンオムの位牌が祀られています。聖書堂は、床の中央と両側にある狭間を持つ講堂です。ここでは、様々な行事や儒林の会合、学問講演会が行われます。毎年3月と9月には香寺が行われ、祭品として4つの辺に4つの頭が使われます。また、約3000坪の農地などの財産も持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "陁陽書院はどこにありますか？",
            "answer": "陁陽書院は慶尚北道安東市にあります。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "陁陽書院は1741年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "陁陽書院はソン・ホンリャン、キム・ジャス、ユ・ジュンオムの先祖を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院は何のための存在ですか？",
            "answer": "陁陽書院は先賢への敬意と地方の教育に貢献するための存在です。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "陁陽書院は1868年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院は何年に再建されましたか？",
            "answer": "陁陽書院は1948年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "陁陽書院の境内には尚賢祠、誠敬堂、チョン・ボン、東斎などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院の尚賢寺では何が祀られていますか？",
            "answer": "陁陽書院の尚賢寺ではソン・ホンリャン、キム・ジャス、ユ・ジュンオムの位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院の聖書堂では何が行われますか？",
            "answer": "陁陽書院の聖書堂では様々な行事や儒林の会合、学問講演会が行われます。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院はどのような祭りを行いますか？",
            "answer": "陁陽書院では毎年3月と9月に香寺が行われ、祭品として4つの辺に4つの頭が使われます。"
        },
        {
            "question": "陁陽書院はどのような財産を持っていますか？",
            "answer": "陁陽書院は約3000坪の農地などの財産を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 394
    }
}